點睇天份/天材呢樣嘢？

讀書時總有人好努力都考得嘛嘛地
相反有人睇落無乜點温書都考得好好

所以有天份/天材呢樣嘢？

天才係七分天份三分努力
蠢才係三分天份七分努力
成功率前者遠勝後者

佔人既4成

天份差異源自基因
優勝劣汰
但最top班人會係又有天分又勤力

好聽D講 將勤補拙 可以令自己生活好D
但同人比較係攞黎笨

天才呀屌你，字都唔撚識打

天材係咩意思？

其實有一個人成績好
我地點知係佢資質好 定係父母的教育好

水份佔人體8成

自己覺得天份係乘
努力係實數
有啲人天份得0.x
出100既力都冇100分
有啲就x3x4
出小小力就過100分
另外就係天份都決定個人既天花板

天份定努力影響力大d?

緊係天份啦
我識有人日日上堂訓覺，落堂打波打機，唔交功課，結果會考30分
都識有人晚晚讀到12點，最後科科都得234
搵到自己真正擅長同有興趣嘅領域，緊要過死做爛做好多